小鵬汽車創辦人何小鵬 : 中國企業太強讓Tesla 不安

〔財經頻道／綜合報導〕中國電動車廠小鵬汽車（XPeng）近年來因自動駕駛方面的爭端，與特斯拉創辦人馬斯克（Elon Musk）多次隔空互懟。近日小鵬汽車聯合創辦人何小鵬在一場活動上談及爲何要與特斯拉創辦人馬斯克（Elon Musk）隔空互懟、針鋒相對，何小鵬稱，主要是因爲中國企業太強，讓特斯拉感到不安所致。

綜合媒體報導，何小鵬近日在出席創新大會2021活動上，談及早前為何與馬斯克隔空互懟，何小鵬稱「主要是因為中國企業效率更高創新更快，讓特斯拉感到不安，並不是只是因為小鵬一家。」

何小鵬另也稱，儘管小鵬汽車在自動駕駛方面起步不算早，但有自信小鵬汽車在未來幾年可以做到世界第一，提供更安全的、全場景的無人駕駛。

中媒指出，在中國國內造車新勢力陣營中，與特斯拉恩怨糾紛最多的車企，非小鵬汽車莫屬。據悉，此前小鵬汽車和特斯拉才因員工問題訴諸公堂。

人不笑 狗也吠

小鴨電影都出名過佢

高價挖人

係街冇見過
中國好賣得？

乜tesla唔係中國企業咩

馬斯克tesla攢錢養space X
共產黨偷搶抄telsa
共產黨控制嘅美國民主黨ban space x

最後space x失敗 tesla破產

乜撚嘢人？未聽過

中國企業（打飛機）太強

爆起上黎真係太强

咁叻唔好抄人囉

轉頭Space X搬去墨西哥仲唔仆街

仆街嘅永遠係賤民
就算賤民螻蟻要食草當權者都係大魚大肉

Tesla 只係Elon Musk 其中一個業務

咁撚大口氣

依家無人識你喎

如果比較係中國既自動駕駛小鵬係好過tesla

人地Elon Musk 9up 一句隻股已經爆升
好撚不安

Tesla 5年後不再只是電動車企業

支那偷人野再老翻屌正版

晚舟用 iPhone, 小鵬揸 Tesla

柒車

笑L左

又用瑞幸咖啡個招用黎搶話題